[長文 、多圖 、 慎入] 168 90kg 短人肥仔分享三年飲食科學減肥過程

大家好，我見連登一眾網友對減肥都有好特別既見解，2021年都仲有人話減肥去跑步，多菜少肉。亦見過人話減肥，勁食牛油果。睇黎好多人對減肥係零認知，所以想分享我既經歷俾大家

我三年前係一隻90kg既人形豬，透過了解tdee, bmr, 食物營養、健身，輕輕鬆鬆減25kg。

原本我100日減脂期到下星期先完，但今日州政府宣佈lockdown , 我覺得唔止封5日gym
所以我今日提早同大家分享

我今次做左95日，體脂大概由25%+ 減到今日around 12% ，今次同上次既減脂基本上都大同小異。但係今次既飲食真係好唔同，我希望呢個po可以幫到想減肥既你。真係唔好覺得減脂只可以食烚菜烚雞胸，只要你識食，減脂都可以食得好好

08/2017 90kg人形豬

2017年8月發生左d事，大概果個時候決定減肥。一開始我都係去跑下步，控制飲食

17年9月到18年既1月，我都返兩份工，大概係朝8晚12，晏晝文職基本上日日叉燒米，夜晚返廚房乜都食。其實果陣控制返正常食量，體重就由90跌落去80到。

18年既3月我返返澳洲，返到去報左gym rm，去左幾日就沒有然後了

一直去到同年6月尾，我唔知點解食野冇乜胃口，基本上係OMAD, 果段時間係瘦左，但相信冇左部份肌肉，同期我開始慢慢睇多左youtube, 了解IF, 食物營養，我亦覺得唔可以再咁落去就再重新去gym rm, 記得果陣真係好有決心想改變，然後我去報左個pt, 一個星期兩堂，好記得頭幾堂都唔係做d咩高強度訓練，我一完狗衝左去廁所嘔

09/07/2018
呢個應該係啱啱開始做gym既身形，果陣只係食清d同少d，記得體重係有變化，但個人睇落都係肥。

我上網睇多左，了解多左咩係tdee, bmr, 知道飲食係減肥最重要一部分。果陣問我pt應該食幾多，佢叫我食2000kcal, 45%p, 35%c, 20%f 咁食，所以我就開始track my macros

呢d係果陣會食既野，基本上晏就魚柳湯麵，夜晚就雞胸，烚蛋，菜，蝦/牛意粉

係認真控制飲食，加埋一星期去6日gym, 好快就減左好多，果陣個training 會係weight training 後做hiit同core, 每個training around 2.5-3hrs

07/12/2018
呢個係返到香港放肆食左一個月既身形

大概上面係我三年前第一次減脂既成果，呢到開始會講多d關於今次減脂既過程。2020年因為疫情、lockdown，我冇得去做gym, 變左日日係屋企食好多好西，又餐餐外賣。平時有睇我po就知，我食野唔節制，係食到控制唔到。記得果陣連續食左兩星期炸雞，結果食到真係好撚柒肥

04/10/2020 75kg BF: 25%+
我照鏡都完全面對唔到自己，果陣係肥到新高大概75kg，所以我決心減肥

頭一個月飲食都係行intermittent fasting, 主要行18/6, 有時行到20/4, 冇話特別戒口，主要係想減左身體多餘既水份同sodium, 應該有減左少少肌肉

09/11/2020 大概70-72kg

去到11月9日gym rm重開，我亦開始去返gym rm.
第一個月既training program
Monday - Back
Tuesday - chest
Wednesday - cardio
Thursday - shoulder
Friday - leg
Saturday - arm
Sunday - rest

我平時個routine 會係先拉筋熱身，然後row 1000m，我就會開始weight training. 一般做大概兩個鐘，十組動作，每個4x12 , 完左我會做我自己既hiit cycle(6 burpees, 10kg plate push up x 10, kettle bell swing x 12, skipping x 10, battle rope 30sec) 做total 3 sets

我因為太耐冇做gym, 變相第一個月主要係想舉返之前既重量，我亦因為預左十二月開始，會加大training intensity and volume, 所以頭一個月既training 我都係fasting咁做。

我主要想可以控制insulin sensitivity, 咁去到後面食high carb都唔會咁易儲脂肪。我鐘意fasting係因為我多數朝早唔餓，skip一餐咁我下一餐可以食多d。

早兩年我睇過一個幾得意既講法，佢話早午晚三餐係跟據都市人生活模式而訂，以前人係應該肚餓先食野。
Breakfast呢個字係由break同fast兩隻字組成，所以breakfast 係break個fasting, 而唔係真係早餐

大概去到11月中，我就真係開始track macros，主要係跟返之前2000kcal咁食，OMAD, 一餐食大概1600-1800kcal. 類似下面咁

[健身餐單] 滑蛋大蝦汁炒麵

15/12 Post workout meal

是日晚餐 90kg減脂餐

果陣食既野其實有好多我有upload上黎。
上面90kg減脂餐，入面好多營養師話我唔應該咁食，我而家都唔知講咩好

18/12/2020
上面大概係減左一個月到，體脂around 19%

我知連登有人好推崇生酮飲食，我亦有興趣想試。唔係話keto唔好唔work, 但係營養排他既diet比起乜都食既，我覺得爭少少，不過最嬲係你其中有班友，成日都講到碳水係致肥元兇，係到妖魔化碳水

碳水係好野黎，首先係大腦能源，生肌肉又唔少得佢。
現今社會，冇一樣野唔係碳水。公仔麵，麵包，飯，pizza, 其本你真係避唔到。你班友唔識食又唔做運動，碳水梗係唔好

因為呢段時間我開始覺得食到有d悶，去到12月尾，我想行新既飲食方法，而我一直都對碳循環有興趣。

碳循環 Carbs cycling 其實係一種透過控制碳水化合物攝取量既diet, 例如我back , leg day呢d日子會係操大肌群，我就會食多d碳水補充對肌肉既所需，操冇咁大強度既日子，我會食少d碳。

Carb cycling 好處係low carb day食少碳，身體醣份減低，提升insulin sensitivity ，燃燒多d脂肪

High carb day補碳水就會體會到碳水既力量，食野又唔洗就住就住，因為有唔同碳水攝取量，所以餐單變得好flexible, 每食既野都唔洗一樣

餐單係咁，其實首先要計自己protein 要幾多，一般就kg x 2就夠，好似我66kg 就應該食132g protein, 但增肌減脂我擔心肌肉流失，所以食到2.6-3，最後係200g protein。之後就分配碳水同脂肪比例。

我一開始assume 自己tdee得2500，一般減脂都會食tdee x 0.8,，所以我high carb day只set左2000kcal。

但其實我tdee有2700, 之後因為食呢個數都夠飽，所以我就冇特別食多d

如果大家細心留意，我每日個calories intake 都唔同，咁樣係想呃個身體，等佢唔好長時間適應同一個熱量

Monday - Back (high)
Tuesday - chest (moderate)
Wednesday - cardio (low)
Thursday - arm (low)
Friday - leg (high)
Saturday - shoulder (moderate)
Sunday - rest (low)

個program 同餐單大概係咁，而我亦分開每左兩個training, 朝早先係屋企做一個鐘hiit, 然後下晝先去gym rm做weight training. 因為第一個月我行OMAD， 所以我每日大概去到五六點先餓，我一般五點先食第一餐

我一般行18/6, 有時煮唔切就16/8，所以有時凌晨一點先食正餐。

呢到開始既training 休息時間亦短左。我第一個月set與set可能休息兩三分鐘，我呢到開始真係keep住一分鐘內。super set，progressive overload 亦做多左

[健身撚] 焗香辣芝士雞扒包

#13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
我知其實呢到有好多人同呢個on9仔一樣，都係以為減脂都係要食白烚。你唔識唔緊要，你唔好衝出黎柒，仲要起曬鋼，我屌你老母

其實減脂只要係識食，知自己食緊乜，識睇營養標簽，基本上你乜都食得。大家見我冇戒口就知，愈係唔俾自己食，就愈會想食，適當咁獎勵自己係好緊要，只要有認真跟你meal plan食，8成時間食清就得

肥城減脂飲食記錄

上面呢個po有18/12/2020到而家，我既完整飲食

21/01/2021 body fat 14%

老實講有stat真係冇得拗，我一個月入面減左4.8%體脂亦增左1kg肌。大家真係唔好再著重體重數字變化，睇體脂就最準。我呢個月體重由68.6—-> 66.7，體重只係輕左1.9kg, 但係我體脂肪少左3.6kg，我亦因為肌肉重返，所以睇數字係冇意義

12/02/2021 65.5kg BF 12%

總結
我自己覺得今次減脂同上次最唔同係飲食。我第一次係以白烚為主，令我成日都有craving, 成日都想瘋狂食垃圾。 但今次用碳循環飲食，餐單變得多變性。我自己真心覺得食得好好，飲食唔似減脂，食得好enjoy。 你leg day完可以隊返個北菇滑雞煲仔飯都冇話唔爽

其實無論係碳循環，keto, 間歇性斷食，佢地都work。大家只要揀返個啱自己既飲食方式，然後set 餐單，跟住食就work。其實你知道自己既tdee同bmr, 你就會知自己大概每日可以食幾多野，咁你唔會過份食。 飲食7成，運動2成，睡眠1成。 其實我係開心既，因為用左3個月時間我就變返個人，不過我唔滿意，因為我想再lean d同我想增多少少肌，多幾kg就夠

老實講減肥從來都唔難，難既係你有冇果個決心。十個連登減肥po, 9個最後都係不了了知。大家都覺得減肥要做好多運動又要食好清，好辛苦，有咁既諗法你唔會減到

9成人減唔到肥係因為唔肯堅持，當我地放棄堅持，我地就會習慣性放棄。與其諗呢個係好辛苦既過程，倒不如換一個諗法，去當呢個係一個徹徹底底改變你做人態度既過程 係你身體進行transformation 之前，你第一個transformation 應該係你個腦到。 以前既我做人冇目標，懶，抑鬱，日子得過且過，完全唔知自己想點。有女朋友都好，都對自己冇自信，成日好多負能量，好情緒化，影響到身邊嘅人。決定減肥果一刻，自己mindset好重要，我好想跳出自己comfort zone，好想改變自己，當每日都認真track macros, 每日去健身，每日過返一d正面既生活，好快你就會有改變。
我成日覺得人與人之間既影響力好大 今日我做好自己，我身邊d朋友見到咁，自然都想做好自己。當然我同你素未謀面，我只係呢過forum既一位小會員，我唔知你睇完有咩感覺，但如果你睇完真係決定要改變就去做。連登仔成日都話全民健身，呢到有健身既人又有幾多？ 當然我知呢到有好多大隻巴打，有巴打玩比賽，有巴打係消防，每個人對健身可能有唔同定義。但健身健心真係冇呃你，我大gym rm ，細gym rm都去過。係gym rm, 大隻佬、靚女、300磅肥佬肥婆、80歲啊伯、細粒，乜人都有，其實大家唔洗驚去gym rm

你估The Rock一出世就咁大隻咩，大家唔好介意人地目光，好多師兄都好nice 我記得以前個gym rm，有個入大概4-50歲，半身不遂，坐住輪椅都黎操，琴日又見到個50幾歲啊伯，撐住兩條拐杖，隻腳吉下吉下都要舉下db，其實健身真係好有魔力 可能有人會覺得我吹奏健身，香港健身風氣麻麻，係以前少gym rm，香港人又少運動。仲有早幾年果班健身傳銷仆街，我自己都遇過潮特果邊個四眼撚屌

健身減脂除左俾左我一個更好既體態，更好健康，佢仲俾左我一個更強大既心智我去克服未來更多困難。 當然我而家唔係話自己做得好好，但相比三年前，我覺得我成為左一位更好既人。因為呢個旅程，我係自己身上睇到可能性，做人先有目標

2021年啱啱先開始，想減肥既你不妨俾個目標自己，認真一次。你肥十幾二十年，只係需要食清少少，郁多兩郁，幾個月後你又可以繼續食垃圾。其實有理智既人都會覺得條數好㩒計 其實我地每個人都好有能力去做好多野，只係我地唔相信自己可以做到。我希望呢個po可以証明俾大家睇，你唔需要犧牲好多，只要每日付出少少，每日努力少少，你都會做到。
多謝睇到呢到既你，多謝果d幫我打氣既巴打，特別係果幾位係我個po留言既巴絲，仲有多謝班hater。冇你地串過馬撚既留言，今次決心都冇咁大
如果城仔做到，你都一定做到

[red]全民健身 唯一出路 [/red

城仔好易肥

好勁 respect

推

樓主勵志

加油
以前都係肥仔

原先個排版好好，copy and paste完後好shit

Lm
食住垃圾食物睇呢個post

我肥係減完之後冇注意飲食，又成日飲酒

你減到一次就減到第二次，驚咩

屌，唔夠你快

上胸要多練

Support + respect !

我自己都知道，我會努力d

廢事其他巴打喺你個字海沉親

Wow, 終於可以奶你abs

不過城仔對腳係咪有啲X

好大抽，我扯咗

依排成日飲啡
飯刀cut淨3分一
加埋重訓希望得

隻腳有啲怪
同埋上半身唔太夠肌肉

Respect..
其實係咪淨係靠上網已經可以搵到晒啲餐單點set?
Pt你覺得幫咗你幾多？

我個站姿好shit, 肯定係以前肥果陣駝得太勁，而家仲有少少圓肩

不過多謝清提點
黎緊都係以增肌為大目標

我平時都成日食垃圾

多謝

呢個真，我覺得字太多

Ching好大隻

我都唔知點解我影到咁
但其實以我比例我望落還好

我都覺得ching講得好啱
隻腳應該係我谷得衰
不過黎緊真係會增多d肌

原來巴打咁fit

減肥真係唔係最難嗰part
最難係maintain住呢個健康既飲食習慣同運動習慣

係呀，老實講上網真係有好多資訊
Athleanx, peeta葛格，仲有好多channel都有足夠info

Pt作用不大，除非你係女，唔係都係㩒下電話
一開始初開學教你用機就有用，我覺得你識點舉，睇YouTube, ig都夠

好多肥人都有X型腳，你肥仔果張相望落都似

加操pat patHip thrust 多啲
腳型好睇啲，性能力都強啲

細佬叻仔呀

好佩服啊，真係覺得堅持最重要

Ching膝外翻要搞搞佢

btw respect
Happy new year

宜家靠控制飲食同每晚跑步減緊肥
但係減得好慢 我本身體脂好高應該要靠做gym先可以望落firm啲
巴打講得好詳細！會攞嚟參考下 thanks

無追開 師兄今年幾歲

respect

你呢d身型好睇過香港d大隻佬
大隻佬一舊舊

其實第一張相仲大隻過你做完gym之後

但你真係好猛

好勁

望落唔似168短人

原來你咁大隻
以前笑你肥仔 sor9ly 唔好一拳打死我

lm 狂食左2個月46 kg 彈返上50 51

好撚respect 祝你身體健康 愈來愈大隻

咁都俾你睇到，我真係好少hip thrust
開返gym，我會勤力d做

巴打做左脫毛？個肚

[有片] 全民在家健身 - 為抗爭而設既屋企健身全攻略

巴打勁 咁有恆心

未開gym都可以搵條女操住先
不過要夠重，90kg左右差唔多

好勵志
望住每日2000卡嗰pt
然後諗起今朝食咗2條merci朱古力

呢個真，其實只要享受個過程就冇咁難受

知道ching, 我黎緊會繼續努力
新年快樂

巴打好波
我都尖左三年幾 由泡芙人變成美國隊長
辛苦係辛苦不過我享受重訓樂在其中

跟OMAD呢日係咪食大餐前重訓咗先？

勁

我都分享下。半年185磅減到142
早餐1030食..食沙牛麵..凍飲走甜。lunch唔食。夜晚剩係食菜同蛋 有時加塊煎雞扒。介啤酒無食宵夜
開始係屋企做波比跳./掌上壓..果陣好廢..跳10下而經要抖1分鐘
減到160果陣開始食番宵夜但一星期都係食兩三日宵夜..無反彈

而家142磅.隔日跳70下波比跳..隔日做掌上壓/啞鈴

我呢d真係唔大隻，人地大力少少一拳都打死我
要繼續增肌

做掌上壓係幾set幾下？

好勁！respect ching

樓豬真心勁

有腹肌已經好勁

加油，有控制飲食，好快就減走脂肪

呢排啫，早排唔係

巴打好勁
(Btw 啲毛毛脫咗?

留名

下星期gym rm重開，好快就減到
希望幫到你

淨係睇頭2段已經正皮
多謝樓豬科普正確飲食/體重控制觀念

26，年尾27

點計個tdee 同bmr ? 成日覺得網上個D唔準 計住黎食都好似無咩落磅 唔知係咪做得唔夠勁 健身成日做完都覺得自己未出盡力 但再重D又做唔到

各花入各眼
大隻佬操到咁未必咁注重身型

欣賞你

lm

176高絲 想認識樓豬

Gchi
終於開po

無skip leg day
正評！

呢個真，仲要而家有疫情，gym rm係咁封
不過大家一齊加油，健康飲食唔難

呢個真，駁唔到

LM

城仔

我中意你對腳
好正

我攝影技術高超

想知樓主賓周有無變長

我呢d係瘦同有少少線條
距離好大隻仲有段距離

好快減到
兩個月肥到，兩個月內瘦返

多謝你，祝你身體健康

剃咗啫

多謝你

90kg你想我喪失性能力？

Support! Respect!!!

操多啲背改善返個圓肩就ok

師兄好嘢呀 跟你學嘢

好勁Lm先

減完個紋身有無走位

朱古力可以食呀。
我平時食好多薯片雪糕，朱古力都每日食一兩粒

其實認真幾個月，身體就會有好大變化
加油，我得你都得

睇完想問你hiit做到一個鐘？
有冇track心跳？

呢個真，我覺得舉完鐵個人都開心d
每日唔舉鐵好似爭d野咁

好fit
已 follow樓豬

l

係，我果個月係空肚重訓，然後先食野

加油，減到咁多已經好勁

老老77, 80KG左右可能仲吸引異性

陳換人咁

腹肌唔難有
腹肌唔係gym房練出黎，腹肌係廚房食出黎

自己買set組裝啞鈴屋企玩 有冇料到?
會唔會有啲位操唔到

矮都係無用

多謝你，我都希望大家可以了解更多，每個香港人有完美體態就最好

清.係咪要gym room先做到你d肌肉
我好垃圾..做唔到6舊腹..剩係得小小胸

建議樓主多拉背
上身橫d會好睇好多

巴打 覺得搵pt 學點操 係咪都緊要？
堅持真係最重要
武肺之前都keep到 介糖
早餐食麥皮 晏晝隨便食 清清地
夜晚就紅米 雞胸飯
一星期踩4-5日單車左右
但係武肺之後 就懶哂 日日屋企食垃圾
跟住經常性 筋膜發炎 落床都難
利申成：100kg
有冇咩建議 係咪做重訓好d
巴打好勁 又操咁耐 又有時間煮野食

never skip leg day

加油，好快減到

咁其實即係點食先最好？跟碳循環？

Bmr最準當然係做個inbody

但如果tdee 網黎講，呢個同我inbody最為準確

但係我都唔太知自己每日運動消耗幾多

樓主你啲紋身幾靚咁 介唔介意講下邊位師傅嘅作品

支持
我減到14%左右就減唔落
食返正常 雖然無反彈
減到有腹肌好respect
不過ching記得練胸

對唔住ching, 冇講清楚。

我subscribe 左chris hemsworth 既centre app，佢有個hiit program 係大概30分鐘，6個動作，6set,

佢個intensity 如果係hiit係30分鐘內，但有時候我做到第4set就攰，大概一個鐘內完，所以我先咁講

ching 好勵志
嚟緊操埋嗰胸同肩應該好靚

有棍絲想識我格劍

一定唔會，最愛就係leg day

條j有無大左？

strong post lm
我都係2個月前的起心肝去報pt，一樣2次/week
減完脂依家增緊肌

Respect

喂屌你都幾撚癲

ching係咪有扁平足？
我扁平足 腳一train得多就會膝痛
已經好aware姿勢果d

Thanks ching我其實我覺得最難係堅持
希望我都可以有你咁勁嘅決心

又唔講人型豬食咩
冇飲食對比睇下

巴打平時餐餐咁撚好

好欣賞咁努力、會付出嘅人要繼續努力啊 加油

唔剃毛

carbs cycle嗰陣你on mood所以會有效啲
同埋已經唔係肥啦

如果肥到關節痛嘅
走碳水應該最有效
對心理同生理都係
你見有效果 你會更有恆心做
加上輕咗對身體負荷即時減少
會冇咁抗拒運動

留名學嘢

減緊, 2個月8kg, 繼續努力

碳循環有樣嘢好唔明白
假設我target係增肌 bulking
Tdee可能一日要去到2800up
低碳日碳水可能講緊<60g
咁應該食啲咩嚟補足calories? 狂食脂肪？
定係碳循環根本唔啱純增肌嘅人呢？
但又有台灣youtuber話碳循環係幾時都啱用
呢個位真心唔明

利申176 70kg左右 body fat~12-13%

好撚犀利

D肚毛都減埋

有，佢到而家都keep住生長

多謝清提點，我會努力

冇走位，冇變過樣

168cm
80kg

如果唔去gym room有咩途徑

真係，瘦左只會吸引同性同gay佬

我靚仔d

我覺得點都係爭d
有bar有餅，操落都好唔同

巴打247做？

呢個真，我唔反駁

係gym rm多機多器材，有d位操得方便
如果想身體有線條，gym rm幫到你

知道巴打，我會繼續努力

係，不過好難搵到好pt
好多人唔敢做gym係唔識用機，有人教都會有信心繼續操
我覺得只要控制飲食，基本上好快減到。
重訓係額外，用黎塑造線條，同埋重訓可以俾我食更多野

Leg day is my favourite day

冇一個最好既飲食方法，只有一個最適合你既方法。
如果你鐘意食碳水，碳循環係一個唔錯既飲食方法

不過最重要都係卡路里赤字，食緊protein, 運動同足夠休息

你想知邊個

樓主好有恆心
女仔用呢個方法都得？

支持樓主科學健身減肥 仲用自己做實例
太多又亂生酮戒食飯嘅減肥風氣真係要杜絕

我而家都減到頹頹地

只係早排封太耐gym, 我一次過做返個量
我會努力操多d，多謝ching

訓練方法可能有唔同 但飲食方法大同小異 都係要卡路里赤字

多謝ching, 我會繼續努力，我都想身形好睇d

認真做占最大困難係要番工無時間

Pt點會冇用
巴打你依家都仲未減乾
仲未計你之後點bulk 點操返大

可以同你講上網好多資訊係冇錯
但係好多人 自學健身 做完都會下背痛
或者簡單至pull up手臂係攰過個背

或者deadlift squat bench press嘅technique 都唔係上網就學得識
大把人鳩試玩得重 整傷自己😂

右手手臂內側同左手手臂外側 嗰兩個

你身高變唔到

想問你用咩apps計卡路里

其實168已經算高

留明

myfitnesspal 多數人都係用呢個
whole food 同有營養標籤嘅食物都可以入到

巴打平時飲食台成日見到你，你覺得168係澳州算咩標準？

其實重同肥都代表攻擊力
70KG都係重過D正常發育既女人少少
就算你練到影相幾似好大隻都係比人舉起掟落地KO

永遠最respect減肥成功既人，背後嘅辛酸冇人會知

日日做兩個鐘運動都叫輕鬆

Newbie gain好快就有線條
到時仲有心機練落去
會諗返自己當初
完全係無呢d肌肉
利申:newbie gain

其實肥變瘦依件事根本就好撚型

多謝誠仔分享

估唔到你咁大隻

習慣性放棄 exact7ly me
越黎越肥

168 90kg

唔係瘦先健康 係健康先會瘦

加油，好快有完美體態

有少少，但我冇膝痛問題

人型豬係乜都食

你大腿做咩事

多謝你，我會加油

呢個真，第一次落力做都係因為睇到成果

巴打如果你programming做得更好,進步會更快
三個鐘真係太耐,volume同workload過多適得其反
減肥三四日full body加interval, 搭兩三日intense cardio會加好

利伸:完全唔理飲食,你計macro勁過我

我都有相同疑問
減脂我覺得合適，增肌有少少怪

細佬加油

改變飲食已經好唔同
想要線條，gym rm少不免，或者去玩街健

係呀，之前返香港係金雞24/7做

勁'

我同巴打係呢個時候04/10/2020 身型一樣...

多謝你，希望我個po可以幫到大家了解真減肥風氣

同隔離位巴打講既一樣
其實都係大同小異，都係控制熱量同運動，加油

睇落legs day好認真,支持

本身有pink lin減到冇埋

我知連登有人好推崇生酮飲食，我亦有興趣想試。唔係話keto唔好唔work, 但係營養排他既diet比起乜都食既，我覺得爭少少，不過最嬲係你其中有班友，成日都講到碳水係致肥元兇，係到妖魔化碳水

好波

最撚憎d 排除某d 營養的食法，懶健康
其實就根本就偽科學
均衡飲食唔撚信，走去戒除必要的營養，簡直係本末倒置。

就算抽到時間，你都冇乜精力做

巴打你都啱，不過如果個個pt都係有心教就好

樓主可唔可以講下你hiit一個鐘做啲咩

箭果個係yeekiitattoo紋
另外兩個係百寶里19樓 A.T tattoo

呢個真，可能矮左

如果可以高d就更好

梗係矮
本身外國人體型，骨架都大
好多都高過我，我諗佢地average 175

做咩減肥減埋啲毛
有啲毛性感啲

我呢d身型係瘦同有少少線條
你搵個重d撞我，我肯定飛走

認真好快過
做運動係為食更多好西

加油呀，好快gym rm就重開，然後減到理想身形

多謝你
好耐冇見，最近撞唔到你

好勵志
心態亦都好好
我都好憎啲人見你食多少少所謂肥野就屌
有時係度寫減肥紀錄反而仲易灰機
睇多啲台灣啲grp仲開心啲
啲人心態好好
減肥食既野都好多樣化又唔會叫你食好少
食錯野又唔會屌
其實減肥好多時都係搵自己開心既方法先keep 到
我相信條條大路通羅馬既

我呢d同大隻真係爭好遠

近排上少咗
諗住向財經台發展

每個人都有過去

加油，養成一個習慣需要21日

呢句講得好好

谷得核突

你d紋身都出賣左你

想問下 你胸背手臂 每次玩幾多set

我就胸背腳3day
大肌肉玩15-16組 再加6-8組小肌肉咁操

其實我唔太識set program
去到今個月，我個人都好攰，肯得係平時chur得太勁
多謝巴打提議，我會參考下你果個

巴打 Melbourne? 有冇興趣一齊研究下

想問你魚柳湯麵點煮我而家早餐藍莓加極低糖荳奶加極低糖粟米片；午餐煎雞胸加菜（多油唔係冇味）；晚餐自己煮小菜（真係好想食飯）但gym冇得去只可以屋企做掌上壓單槓練唔到肌肉之餘個肚因為日日坐喺電腦面前溫書唔知點減！每日做10分鐘腹肌練習加跑十分鐘步得唔得架

我覺得可以開始做多少少weight training
我睇數字，身高體重都正常
飲食最好用app計下，你可以先用兩三個星期，到你對食物份量有個底，你可以唔用。我個人用MyFitnessPal

真係，冇leg day唔係做gym

做咩影我pt上黎

曬黑左啫

多謝
各花入各眼啦，俾我自己睇唔係俾人睇

出賣我咩

遮樣唔遮紋身
出街見到你個紋身就知你咩樣

如果重訓完食野，之後隔兩粒鐘就帶氧咁有冇問題？

168 仲搞咁多做乜

屌留名學嘢

練下個胸啦好心你

建議可以練多少少胸背，我都係過來人睇到好感觸

有冇懶人包

樓主好有心機！支持！

再搵多啲料先
謝謝

我真係有
我會再努力d

我係外國
呢邊個個都有紋身，唔驚

勵志 Stay Safe Melbourne

利申3個月100kg->85 熱返啲再減

多謝，係連登紀錄就係咁
所以我每日都不推文，有時唔想佢地入黎，有難聽說話
人地了解多d先可以咁，減肥冇一個最好既飲食，只有最適合自己, sustainable 先係一個好diet

手足6舊腹雞生到上心口

留名學野

想問各位師兄，無gym做係咪減嚟都嘥氣？

減過肥嘅都respect
減完再食再減真係超勁

咁多前因，十足台仔片，廢話太多！唔減了！

有心嚴控飲食 咁就已經成功咗七成了

樓主你體脂係邊度磅

Hiit 要 多d la
好難chur 爆個人

認真問澱粉真係可以食？ 因為我而加減緊 一星期淨係食一餐澱粉 但完一餐起碼彈幾磅 之後又要再減過 所以我寧願唔食

而家見到成排朱古力啦，同之前真係好唔同，繼續加油，真心佩服

我都係8-10個動作 4x12
不過有好多巴打話我背肩要努力少少，可能操唔夠

想研究咩？

無練小腿咁怪？第時咪唔受力？

我魚麵多數用日本麵豉開個湯，加幾滴豉油可以提到味，我個人唔會飲湯，所以少少味就夠
上面果個係蕃茄蛋湯，之後加麵加魚

我覺得可以係屋企做下hiit, 做下burpees，下星期去gym舉鐵加控制飲食，一兩個月一定有成果

冇架，但係d野食會頂住
我覺得Cardio真係唔係咁重要，我平時既帶氧係fasting果陣空肚行路，當然如果巴打鐘意巴，一星期跑兩次就夠，跑太多會流失肌肉

呢個真，我覺得做多左

多謝巴打，我會俾心機

但係我呢度gym長期收皮

咪咁撚賤啦

我唔鍾意做運動，係咪注意飲食同只做重訓就夠

有冇一週餐單畀小弟照辦煮碗吓
樓主減肥法太高技術
睇完完全唔識應用

J咗隻大髀

hi pt

我自己有請教練啫😂 hi乜鬼
邊個專業都有佢值錢嘅地方㗎啦
大把傻仔係gym room 9 fing fing亂咁做比人笑

番左文職工半年重番8kg
想問下番工點控制？

認真問樓豬

啲肉會唔會好鬆

塊面瘦左分別會唔會好大

小腿睇體質
後天好難有大改變

你睇樓主隻小腿同呀諾一樣

樓主腳練得好勁，起晒角啦，仲有咩好要求

其實我唔係太想搵pt 一黎真係好貴
不過真係唔太識用d機 有上網看學過但係都唔係個回事
我自己都鍾意做下 cardio既 但係肥得滯
成日筋膜發炎

樓主 想請問下你hiit一個鐘會做啲咩

留名支持，樓主犀利

Sorry miss 左。
我subscribe 左Chris Hemsworth 既健身app
佢有個program 係6weeks, 有6個動作，6set，每日唔同

有時係拎db做，有時係abs and cardio

大概係咁，佢係其中一份trainer

睇你90kg減脂餐post好好笑
成堆笑鳩你唔識減肥

見佢20分鐘一round 樓主係做3round?

紋哂身都知咩事啦

城仔 體型嘅轉變 會唔會影響你嘅紋身 例如由肥變瘦會唔會搞到個紋身變形？

都唔係既，睇你目標係咩架咋

我係gym rm

想問下你一星期有幾日係跟你操野而決定high/moderate/low 既攝取量。個高係講緊高過個tdee? 定係tdee x0.8 既數？

肥城減脂飲食記錄

入面真係紀錄我咁多餐，食住瘦就係我咁。
碳水唔係問題，適當控制就可以。
我high carb day補完碳，身體都會重少少，正常，唔洗太在意

多謝，似返個人

因為每個人個比例都唔同，我好難俾個餐單你

如果巴打有心，不妨先係YouTube search 碳循環，peeta葛格講得幾好，你會理解得更好

我以前有返工，會係放工去做運動
我明白係攰，但盡量一星期都keep幾日，咁一定控制到

唔會鬆

塊面瘦左同3年前梗係大

我都明白，睇下有冇frd可以帶你

有時機可以係側邊睇下人地點做，然後拎個輕重量先feel下

我著左你對西瓜？

唔會，除非你係500磅減到百令磅

又或者你肌肉萎縮，如果唔係紋身唔會變形

公司每日都有唔同餐廳揀，揀野果陣有冇咩建議

減肥囉 唔係你以為係咩

睇完好感動 講得好
其實唔止減肥 做咩都好都好需要堅持
每日改變少少 件事就會愈嚟愈美好

好勁城仔
做我男朋友ok?

攰唔等於好/最有效架
program要有唔同phase
唔同training day飲食又唔同

建議你參考下下面d飲食, program, 睇下 tnation d文(雖然t nation成日賣廣告）

變咗做黑豆

粒lin細咗好多
仲成日扯lin旗

High/moderate/low 係講緊碳水攝取量
我每日都會跟住黎食

你逢星期三做cardio就係空肚行路？

留名 169 70lg 想減到65大師我應該點入手

剃咗好睇好多

好想知城仔係咪唔洗番工
點解可以做到一星期六日Gym仲要做咁多個鐘
利申肥仔

可以呀

星期三cardio 係on/off day.
我會跑，但你唔一定跑，可以行下山，踢下波，做其他等冇咁悶。

我平時多數跑，大概6-10k
有時好天，我鐘意沿住海岸線跑，total 行+跑18k, 3hrs
揀第二d野做，唔洗咁悶

早排係澳洲暑假，所以我先做到咁。
不過之前試過返shift做gym, 係攰少少，但每日抽一個鐘已經好唔同

咁係食野前定後先做？

我覺得先搵下資料，揀一個你鐘意既飲食方法。
你體重唔重，應該以增肌減脂入手，我覺得重訓就一定少不免，仲要食夠蛋白質同足夠休息就可以

食野前做，仲有其實我平日好鐘意行路。
亦係食野前，我每日average 行8-10k, 我當係fasted cardio

收到 城sir yes sir

加油，有咩唔明都可以問我
如果我識既我都可以盡量解答你

😍😍👍🏽👍🏽👍🏽👍🏽👍🏽 一於再努力多次

「2021年都仲有人話減肥去跑步，多菜少肉。亦見過人話減肥，勁食牛油果。」

睇完呢到我以為唔洗做運動啦 點知

減肥真心好難

想問無論減肥or增肌係咪都要每日食夠超過基礎代謝？

係呀
基礎代謝其實就係我地全日唔郁既時候，器官所需要既熱量 。所以你每日都要食夠，咁身體先可以有足夠能量基本運作

竟然唔係連登仔最鍾意既生同撚
之後仲大大聲屌晒營養師同醫生

樓主會唔會改善埋X形腳呀?

加工食物、精製糖係咪唔使避？

如果做波比跳應該食低碳定高碳

我覺得少食係ok，唔需要避
平時飲食8成食清，有做運動就得

如果你淨做波比跳，我會當係低碳，始終強度冇舉鐵咁好

3月先有placement
太肥搵唔到人埋我單

都係好似我咁，protein kg x 2, 重訓，有足夠休息。
我睇你數字完全唔肥，反而你應該以增肌為主，增肌要食多過tdee

應該係絲

巴打黎講54kg好撚輕喎
體脂好高?

增肌減脂可以同時進行，由其係冇做過負重既新手會好明顯。

但我睇巴打數字，你真係唔肥，所以你應該以增肌為主會好d。如果你90kg過重，我會建議你食少過tdee, 但巴打應該要長肉，所以應該食多過。

Protein 果到正解，kg x2 protein 係你每日最少要食即量，因為係你增肌減脂過程，你除左生肌肉仲有可能掉肌肉，所以要make sure你食夠protein, 維持身體所需。

我體脂之前量17~19%

我估佢可能有個肚腩仔咁，望數字真係輕

可以留tg請教一下嗎

當然可以

樓主好叻身型操得幾靚
我以前都係由82kg 減到最低54kg
姨家無再減lu .
過程有反彈過，最難係keep

ching好勁

我之前用tdee calculator計到我需要2500kcal for maintenance 如果我想減脂增肌嘅話 應該係食高過定少過tdee?

同埋你workout係點排？ push pull leg upper lower full body 定 bro split?

多謝，但身型真係仲有待改善，會繼續努力

Keep真係難，我今個星期要返工，加上返左gym一個星期，冇太注意飲食，個人就腫脹左少少

大家一齊努力，每個減過肥既朋友值得尊敬

如果巴打有做過workout, 有好似我咁肥左少少，其實可以食tdee-500，即係2000

其實食夠營養，做夠運動，有休息就做到增肌減脂
我當中有一個月做inbody 減左3.6kg pure body fat, 增左1kg 肌

我係bro split, 下面咁。星期三會跑，其實攰可以休息，或者你鐘意可以行山，不過我外國行山唔太方便，所以我會跑。多數6k, 有時跑10k-18k不等

Monday- back
Tuesday chest
Wed cardio on/off
Thursday arm
Friday leg
Sat shoulder
Sunday rest

如果bro split 你每一part大概會做幾多sets? 我自己每星期都會做一次hiit 唔知夠唔夠

原來呢個留言係你留㗎

做咩

無嘢樓主覆完我之後嗰個留言即刻就係覆緊你咁啱睇到

係啵 同埋你咁癡線睇埋邊個妹妹係你後面留言

咁啱睇到想八卦下面冰個嚟 典知係你成日都撞到你

擺明你stalk小妹

咁想問絲打而家幾重 同埋點keep (飲食+運動)

我平均大概8-10動作，每動作4x12 ，有時某d 3set，progressive overload, 有時會superset
平均兩個鐘。其實我都唔太知應該做幾耐

Hiit我覺得如果巴打負荷到，又想快d減重，1星期兩三次已經好夠

上面都有巴打話，運動唔係做得多就得，搞到我咁做到個人攰就唔好

無 唔stalk男人

小妹女來的

fc咗唔係

唔好跑住 好快放棄

有冇例子你食幾多 通常話多都係唔夠多

正

幫我整返個減脂plan 唔該

樓主點樣可以加快突破平台期
我由70kg增到上83.5kg,而家減緊
不過隻腳開完刀未好返，而家只可以操到上半身

搵唔到

計埋個tdee同bmr, 講下鐘意食咩先啦

我覺得如果你每日攝取同一個intake, 好易會平台，反而呃下個身體，每日攝取唔同量，完全冇平台期

同埋碳水攝取量要注意

巴打加油，做住上身先

Sorry我早排改過

我暫時每星期會有一餐不健康 放鬆下自己
冇得操腳消耗少左好多

好厲志呀樓主 我都係岩岩跑返步
然後再睇返 TDEE 原來跑步只係估好小%
而家又冇錢 Join Gym咁可以點算
我諗住都會繼續跑同埋會戒口
早餐改食麥皮 lunch 正常帶飯 食晚飯前跑9個字至1個鐘 咁會唔會有效

咁如果目標係減肥 係味一定要街健加 Cardio

跑步機set幾多好
斜度果d

我覺得可以買對dumbbells 做住先，其實有一對係屋企都有好多動作做到，咁樣又可以練下肌肉

最緊要係protein 食夠kg x 2，然後碳水同脂肪跟自己喜愛分比例。飯可以食，但巴打冇做重訓唔建議成日食同食太多，可以食d好既原型食品，同埋烏冬、意粉都係一個唔錯既選擇

最好係咁，因為你唔郁唔練下d肉，d肉唔會大
Cardio做太多會跌肌肉，少少都夠

係其實睇你心率，好似係60-80%, 維持20-30分鐘先有消脂效果，斜度速度人人唔同

請問可以TG請教你嘛？

呢排去咗邊

冇飯不歡不過夜晚已經進步緊由一大碗變大半碗慢慢會減到唔食 好難一下夜晚斷飯
dumbbell 我諗緊如果真係堅持到1個月跑步就會join gym

返工

呢個好開始黎，巴打加油，係屋企用dumbbells 都可以做到邚多動作，先做熟左d動作先，理解下會運用到咩位既肌肉，到時如果你真係join gym rm對你用其他器材都有好大幫助

做咩改埋d咁既名，仲以為邊個

唔使日日俾人kekekeke

鐘意食麥當勞，係咪乜都唔使計

樓主有冇咩早餐推薦，想食20g蛋白質但唔想飲粉同食麥片

唔係唔食得，不過要食少d囉
日日麥記唔洗減

日式蒸蛋，
或者早一晚整定d玉子蛋，第二朝食

又可以買d罐頭吞拿魚，朝早整奄列

朝早唔食咁heavy, 蛋有好多選擇

玉子蛋有冇食譜

朝早返工煮唔切蒸蛋

睇食台另外位巴打條片，我見佢果到5-6隻蛋
整一舊食兩三餐

冇果位巴打隻鑊，用平底鍋煮塊蛋餅算

但放雪櫃一晚洗唔洗加熱定就咁拎出嚟食都得？

呢隻野12蚊店，diaso, donki應該有，用pan整我建議整奄列

咁樣可以凍食，你想熱食咪叮叮佢

唔該哂樓主，陣間試吓先

想問下樓主計kcal個app叫咩名

MyFitnessPal

以前有，減完就冇左
腳真係答你唔到，上次你地講完我都驚，想睇physiotherapist

想問下樓主 增肌理論上應該要食高過tdee 但又唔想食啲無營養嘅食物 有無啲高卡路里又有營養嘅食物好推介？

都係睇巴打tdee而定，每個人唔同
最緊要係protein intake夠，體重x2, 如果你操得多，食多少少都ok, 脂肪碳水任你砌。

夠休息，有做負重，就做到增肌減脂

其實我之前整果d大蝦滑蛋炒麵，牛肉炒意粉，呢d一碟都可能700kcal -1200kcal，我覺得無論增肌定減脂都啱

不過巴打好難餐餐食咁多，增肌我見好多人係少食多餐

我差唔多餐餐出街食飯 應該冇得搞

越嚟越月巴

睇翻你煮野食個post好撚吸引，下次試下整先

同埋想問下，intermittent fasting係咪一個可行嘅方法去增肌減脂？如果可行，你會建議喺一日嘅進食時間入面，食高過tdee定食低過tdee？

好勵志

點會死人
蛋白應該夠
有菜有肉有少少碳水
咁樣就岩
試一排睇下有冇效果

屌想問好耐
其實每日行3粒鐘咁..行下企下(企=搭車)
9000-10000步其實減幾多卡路里

我呢排都係，食完再減啦

我自己覺得, if只係一個飲食方法，一個比較輔助既性質去幫你減脂

增肌減脂其實係適合新手，或者停左一排冇練既人。原則上應該要食少tdee，只要夠protein intake，負重同休息，自然做到增肌

點會死人
你係應該問你自己鐘意食乜而plan
每人餐單唔同，只要夠protein intake就ok，鐘意碳水食飯，亦可以食烏冬意粉，隨你喜歡，最重要係個餐單係你頂得順，可以keep住長期跟

我估應該都有二三百掛，我都唔清楚

好想知
我好撚鍾意行路

點解咁耐冇新post

今日都跑左個山開始減了

最fit個陣同樓主差唔多 家陣無做gym 重量輕咗 但肚腩中咗

十月到宜家輕咗13kg
宜家170cm 61kg
每日都168+burpee 冇乜點戒口

其實protein 要食kg x2真係好難
基本上每日要係咁食肉 再飲蛋白粉先勉強meet到（細食撚）

想問巴打三大大約做幾重 (6-8rm)

好勁

Burpee 每日做幾多下？

最近返工已經日日煮，係屋企唔太想煮
過多排啦，dry aged緊舊西冷，55日應該

加油，開始左就好快減到

巴打勁，淨係burpee都減到咁多

巴打你講得冇錯
我食到我覺得係我大食，同埋係外國買雞胸呢d又平又大份，正常香港咁食，洗費應該好大

我好少做6-8rm 一般我偏向10-12
我諗下面數字加多少少
想做重d, 但冇人guide我好驚整親自己
而家係squat 65kg, bench press 52.5kg, deadlift 80kg
我其實好想知我咁正唔正常

睇你之前個post張體脂紙應該似再fit 啲
有啲偏細力
你係咪岩岩開始練big3?

今次叫接觸健身後，第一次認真練
第一次減脂之後都hea左兩年

我都覺得自己細力，我感覺上可以舉重d，但冇人係側邊，我都係唔敢做太重

我之前都係咁
呢一年開始執好啲動作玩big3
最緊要個技術好同姿勢唔好錯
唔係好易整親

3大好似真係輕咗少少
可以多啲用progressive overload模式做gym
樓主減脂真心勁但去到體脂低位好似冇乜muscle mass頂住個身型
一齊加油

巴打你intermittent fasting 係5點食第一餐，凌晨1點後停，跟住訓覺？

想知訓前食咁飽，訓得好冇？同減肥效果係咪一樣，成日聽人話訓前唔好好食咁多